黃偉民易經講堂 Leica坦克人華為月亮悼六四 習近平滅佛 重慶扶貧玄機 貿易戰總目的

黃偉民易經講堂

Leica坦克人華為月亮悼六四
習近平滅佛
重慶扶貧玄機
貿易戰總目的
衞靈公篇第十五
2019042

黃偉民易經講堂

Published on Apr 23, 2019

習近平帶著心腹胡春華、劉鶴，到重慶扶貧的玄機。貿易戰令既得利益者不滿，若大陸有反習勢力，地點會是西南霸王薄熙來的根據地重慶。六四屠城三十周年，華為和Leica這對拍檔，為這個特殊日子做了工作。習滅佛為要人人發錢寒。最不想香港人忘記六四的是習近平。既濟、未濟兩卦，人生修行的終極解脫。(完整文字版將會在節目後上載至易經講堂網頁）

#貿易戰 #坦克人 #重慶扶貧 #六四30週年
==========

如若你喜歡「易經講堂」節目，覺得內容有益世道人心，希望你能繼續收看、讚好、「訂閱及推介」易經講堂YouTube頻道，集腋可以成裘，謝謝支持與鼓勵。

易經講堂有限公司
香港上環郵政局郵政信箱33249號

I Ching Consultancy Limited
Sheung Wan Post Office P.O. Box 33249, 1/F West Exchange Tower, 322-324 Des Voeux Road Central, Sheung Wan, Hong Kong

網頁 Website:
電郵 Gmail: IChingConsultancyLtd
==========

Wong Wai Man 2019年4月23日 星期二下午5：00

北京近日逼害宗教信仰的行動全面升級，大陸多地各類型的佛教造像接連被拆毀。這是繼各地天主教堂、基督教堂、回教寺被破壞後的相繼行動。

在中華文化中，佛教有別於其他宗教。

自東漢後期傳入中土，佛教在魏晉南北朝時期發展蓬勃，在唐太宗時大盛。

佛教的哲學思想，和中國傳統的儒家思想和道家思想，天然揉合，成了我們今天的中華文化。

不需要是佛教行人，都會深信形而上的世界，有位神祇，像觀音菩薩，關注世間苦難的聲音。

習近平滅佛，想滅的，不是世界宗教的一宗一派，是貫徹中共1921在上海創黨後的舉動，要斬斷中華文化的血脈，大陸人民不能有高層次的道德追求，不能有個人的千秋理想，人人發錢寒，只能靠動物本能生存，便於中共統治。

所以，毛澤東批孔子，今日習近平也要禁老子，儒家道家都是罪。

他們一脈相承，其實，目標是徹底斬斷中華文化的根。

中美貿易談判，已經一年了。

美國完全沒有結束的意願，特朗普將習近平當猴子的耍弄。

他在等反習勢力在大陸集結，待兩派力量差不多時，美國才出手。他目標似乎不只習垮台，他要完結共產主義。

所以，特朗普說起習這個對手時，是輕佻的：
「不需要有貿易協議，美國也是贏家。」
「我對習說他是皇帝，習稱自己是主席；我說，沒有任期的主席就是皇帝了。習聽後很開心，打哈哈……」

這個時候，習近平帶著他兩個心腹，兩位副總理，胡春華和劉鶴，到重慶扶貧。

扶貧到重慶？

薄熙來出事前，重慶一直被視為上海後的奇蹟城市，有所謂的「重慶模式」。

貿易戰已令到改革開放得益者不滿，如果大陸有反習勢力，地點會是重慶，那是西南霸王的根據地。

這個時候，香港的中聯辦，竟然倒掛五星紅旗。

九七前，新華社香港分社門前的五星旗，可曾試過倒掛一天？

習近平定於秦王一尊之後，對外政策，令到周邊關係緊張。

但中共的敵人，始終在體制之內，這是他們的宿命。

習近平是老毛的好學生，不喜歡走資的鄧小平，改革開放派也不喜歡習近平。

今年是六四屠城三十周年，其實，大陸的政治山頭，和香港人，都沒有忘記這個日子。

華為和Leica這對拍檔，分別為這個特殊日子，做了工作。

華為出了最新手機型號P30 Pro, Leica出了微電影，鏡頭上反映了坦克人王維林。

似乎大家都不想忘記這個日子，香港人更不會忘記，因為六四改變了中共的國策，改變了對港政策，也改變了香港人的命運。

不想我們忘記六四的，還有習近平。

《周易》六十四卦，最後兩卦是六十三卦的水火既濟和六十四卦的火水未濟卦。

最後的既濟和未濟卦，都有一個「濟」字。「濟」是齊水而過，是渡河的意思，普濟眾生，知周萬物，道濟天下，是《易經》的聖人救世主張。

大乘佛教也重視「濟」，渡河，渡過輪迴苦海的方法，就是波羅蜜多。佛教行人用六種方法，是謂六波羅蜜多，渡過彼岸。

渡彼岸，即是過大川，《易經》很多爻辭，都說到「利涉大川」。

六十四卦最後兩卦，是對人生成敗的總檢討。人生修行的終極解脫，就是在既濟和未濟兩卦。

既濟，是搞掂了；未濟，是未解決。

成功只是一個階段，這個階段既濟，但下個階段還未搞掂，未解決。

生命如果以既濟為止，那人生便只是一個封閉的死局；但血肉人生其實是逆水行舟，永無止境。

既濟之後是未濟，即是說，即使你成佛，只是成佛之路既濟，但你為什麼成佛呢？目的是普渡眾生，這個工作永遠不完，永遠未濟。

所以，既濟未濟，根本就是一個卦，因為兩卦，既相綜，又相錯，又相互，又相交。六十四卦，只有這一組的關係是如此。

人生以「濟」為目的，就是要過江。濟是齊水而過，普渡眾生，苦海慈航，端看你本領夠不夠。

既濟未濟兩卦相綜，即相反角度看，完全不一樣。

如果既濟代表成功，未濟代表失敗，原來成功失敗，端視你從那個角度看。這邊看既濟，那邊看原來是未濟，人生成敗，要靈活一點看，不能只從一個固定角度看問題。

成功有時是下一階段大挫敗的開始。所以，成敗為一體兩面，互為因果。很多時候，看似未濟，但不要放棄，原來另一邊看，正是既濟。

2019年4月23日星期二下午5:00
你的收看、訂閱、讚好便是對「易經講堂」的支持，謝謝。

13：24

你搵間咁嘅紅色公司 ，喺香港註冊擋香港公司 ，喺烏克蘭襯住蘇聯瓦解， 投鏢咗一個爛鋼框 。 係嗎 ？ 一個生銹嘅航空母艦鋼框 ，又話攞嚟做賭場， 攞嚟做商場 ，跟住拖返去大陸之後就變咗入軍方 ，不斷地喺度裝配 ，咁就係一個航空母艦 ！？

航空母艦唔係形式嚟嘅 ， 航空母艦係一個作戰嘅工具 ， 其實全無條件全無歷史。

14：54
最可笑嘅係更加不知輕重 ， 同美國開始貿易戰 。 習近平講以牙還牙 ， 一開始完全係錯誤掌握形勢 。 用乜嘢牙嚟還呢 ？ 跟住， 已經係一個捱打狀態， 係美國講， 你要聽， 但係即使係咁 ，不經不覺中美嘅貿易戰 貿易談判談咗一年㗎喇， 隔咁上下又講就嚟完成 ，有貿易協議啦， 隔咁上下又話有啦 ，舊年年尾呀講到聖誕， 聖誕呀講到農曆年， 農曆年講到三月底 ，3月底依家最新嗰期 就講5月28號 會有貿易協議。

嗱， 你見到個身體語言。 美國， 完全冇結束貿易談判嘅意願 ，特朗普淨係當習近平好似馬騮咁舞啫。